818不見，再教育營見

818不見，再教育營見

阿卜杜熱合曼·艾山原本是一名喀什市的商人，其母親阿米娜·買買提是一位68歲的退休老師，其妻子圖妮薩古麗是兩個孩子的母親，2017年7月底他的母親和妻子均被投入喀什地區疏附縣的再教育營。2018年他得知自己的母親在教育營裡以不聽話為由從早到晚被迫坐木板凳並被罰禁食等後接受英國廣播公司採訪稱：「我寧願妻子與母親被槍斃，也不想她們被中國政府虐待致死。」[133][134]

721
811

一名哈薩克公民記者Erkin Azat潛入新疆進行秘密採訪，他指出，在集中營裡，伴侶好幾個月才能見上彼此一面，且見面之前還要先吃避孕藥，並在集中營食物裡加入特殊藥物，迫使男人們生殖器無法勃起，女人們停經，進集中營時有身孕的婦女會被強制引產。當地維吾爾、哈薩克等民族女孩被迫跟漢人結婚。